var words = 
[
    {
        "question": "يَأْتِي",
        "answer": "to come",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمُبَشِّرًا بِرَسُولٍ يَأْتِي مِنْ بَعْدِي اسْمُهُ أَحْمَدُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخْرَىٰ",
        "answer": "And another",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wa-ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِي",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْذُونَنِي",
        "answer": "do you hurt me",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "tu'dhūnanī",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِي وَقَدْ تَعْلَمُونَ أَنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَآمَنَتْ طَائِفَةٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ وَكَفَرَتْ طَائِفَةٌ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(you) who",
        "pcklId": "1337",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1338",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا كَأَنَّهُمْ بُنْيَانٌ مَرْصُوصٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1339",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(you) who",
        "pcklId": "1340",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1341",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا أَنْصَارَ اللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1342",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا ظَاهِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2687",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2688",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ أَنْ تَقُولُوا مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2689",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2690",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِمَ تُؤْذُونَنِي وَقَدْ تَعْلَمُونَ أَنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2691",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2692",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2693",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2694",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2695",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2696",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ لِيُطْفِئُوا نُورَ اللَّهِ بِأَفْوَاهِهِمْ وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "but Allah",
        "pcklId": "2697",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2698",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2699",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2700",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2701",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا أَنْصَارَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2702",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّينَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2703",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِمَ تُؤْذُونَنِي وَقَدْ تَعْلَمُونَ أَنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "for",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّينَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُونَ",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا أَنْصَارَ اللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآمَنَتْ",
        "answer": "Then believed",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāmanat",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَآمَنَتْ طَائِفَةٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ وَكَفَرَتْ طَائِفَةٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا ظَاهِرِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(to) the believers",
        "pcklId": "834",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَيَّدْنَا",
        "answer": "So We supported",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "fa-ayyadnā",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا ظَاهِرِينَ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيَّدَ",
        "waznEnglish": "to support, to strengthen",
        "waznTlit": "ayyada",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَشِّرِ",
        "answer": "and give glad tidings",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashiri",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُبَشِّرًا",
        "answer": "and bringing glad tidings",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wamubashiran",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمُبَشِّرًا بِرَسُولٍ يَأْتِي مِنْ بَعْدِي اسْمُهُ أَحْمَدُ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِي",
        "answer": "after me",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdī",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمُبَشِّرًا بِرَسُولٍ يَأْتِي مِنْ بَعْدِي اسْمُهُ أَحْمَدُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْنُ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ub'nu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْنُ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ub'nu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُونُوا أَنْصَارَ اللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "Children",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَآمَنَتْ طَائِفَةٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ وَكَفَرَتْ طَائِفَةٌ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُنْيَانٌ",
        "answer": "(were) a structure",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bun'yānun",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا كَأَنَّهُمْ بُنْيَانٌ مَرْصُوصٌ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنْيَٰن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "bun'yān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was) between",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِجَارَةٍ",
        "answer": "a transaction",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 177,
        "tlit": "tijāratin",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ",
        "rootWord": "ت ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ج ر",
        "waznEnglish": "their commerce",
        "waznTlit": "tā jīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتِمُّ",
        "answer": "will perfect",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "mutimmu",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ لِيُطْفِئُوا نُورَ اللَّهِ بِأَفْوَاهِهِمْ وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتِمّ",
        "waznEnglish": "And (has been) fulfilled",
        "waznTlit": "mutimm",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(in) Gardens",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتِ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannāti",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَسَاكِنَ طَيِّبَةً فِي جَنَّاتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُجَاهِدُونَ",
        "answer": "and strive",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "watujāhidūna",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "he came to them",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا كَأَنَّهُمْ بُنْيَانٌ مَرْصُوصٌ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَهَا",
        "answer": "that you love ",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūnahā",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "(of) the truth",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْحَوَارِيِّينَ",
        "answer": "to the disciples",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "lil'ḥawāriyyīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّينَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوَارِيُّون",
        "waznEnglish": "he would return",
        "waznTlit": "ḥawāriyyūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَوَارِيُّونَ",
        "answer": "the disciples",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "l-ḥawāriyūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوَارِيُّون",
        "waznEnglish": "he would return",
        "waznTlit": "ḥawāriyyūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُدْخِلْكُمْ",
        "answer": "and admit you",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wayud'khil'kum",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْعَىٰ",
        "answer": "is invited",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yud'ʿā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدُلُّكُمْ",
        "answer": "I guide you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "adullukum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدِينِ",
        "answer": "and (the) religion",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "wadīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbakum",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلَ",
        "answer": "sent",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsala",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِي وَقَدْ تَعْلَمُونَ أَنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَسُولٍ",
        "answer": "(of) a Messenger",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمُبَشِّرًا بِرَسُولٍ يَأْتِي مِنْ بَعْدِي اسْمُهُ أَحْمَدُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولَهُ",
        "answer": "His Messenger",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْصُوصٌ",
        "answer": "joined firmly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 559,
        "tlit": "marṣūṣun",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا كَأَنَّهُمْ بُنْيَانٌ مَرْصُوصٌ",
        "rootWord": "ر ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ص ص",
        "waznEnglish": "joined firmly",
        "waznTlit": "rā ṣād ṣād",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "They intend",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ لِيُطْفِئُوا نُورَ اللَّهِ بِأَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَاغُوا",
        "answer": "they deviated",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "zāghū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَاغَ",
        "waznEnglish": "to deviate, to turn away, to swerve",
        "waznTlit": "zāgha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزَاغَ",
        "answer": "(was caused to) deviate",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "azāgha",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزَاغَ",
        "waznEnglish": "to deviate",
        "waznTlit": "azāgha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَّحَ",
        "answer": "Glorifies",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sabbaḥa",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِهِ",
        "answer": "His Way",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlihi",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "(is) a magic",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَسَاكِنَ",
        "answer": "and dwellings",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wamasākina",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ وَمَسَاكِنَ طَيِّبَةً فِي جَنَّاتِ عَدْنٍ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِسْلَامِ",
        "answer": "Islam",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-is'lāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "is'lām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمُهُ",
        "answer": "whose name (will be)",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'muhu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمُبَشِّرًا بِرَسُولٍ يَأْتِي مِنْ بَعْدِي اسْمُهُ أَحْمَدُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكُونَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "and they became",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا ظَاهِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقًا",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَفًّا",
        "answer": "(in) a row",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣaffan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَفّ",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣaff",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُطْفِئُوا",
        "answer": "to put out",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 914,
        "tlit": "liyuṭ'fiū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ لِيُطْفِئُوا نُورَ اللَّهِ بِأَفْوَاهِهِمْ وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ",
        "rootWord": "ط ف أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف أ",
        "waznEnglish": "to extinguish, to put out",
        "waznTlit": "ṭā fā hamza",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَآمَنَتْ طَائِفَةٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَكَفَرَتْ طَائِفَةٌ فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةً",
        "answer": "pleasant",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَسَاكِنَ طَيِّبَةً فِي جَنَّاتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more wrong",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "[the] wrongdoers",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُظْهِرَهُ",
        "answer": "to make it prevail",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "liyuẓ'hirahu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَاهِرِينَ",
        "answer": "dominant",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhirīna",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا ظَاهِرِينَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوِّهِمْ",
        "answer": "their enemy",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwihim",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَأَيَّدْنَا الَّذِينَ آمَنُوا عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا ظَاهِرِينَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمُ",
        "answer": "the great",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmu",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَسَاكِنَ طَيِّبَةً فِي جَنَّاتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِمَ تُؤْذُونَنِي وَقَدْ تَعْلَمُونَ أَنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ أَنْ تَقُولُوا مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرْ",
        "answer": "He will forgive",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَتْحٌ",
        "answer": "and a victory",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "wafatḥun",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقِينَ",
        "answer": "the defiantly disobedient",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqīna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ أَنْ تَقُولُوا مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "(is) the success",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَسَاكِنَ طَيِّبَةً فِي جَنَّاتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَفْوَاهِهِمْ",
        "answer": "with their mouths",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "bi-afwāhihim",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ لِيُطْفِئُوا نُورَ اللَّهِ بِأَفْوَاهِهِمْ وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُونَ",
        "answer": "fight",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الَّذِينَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِهِ صَفًّا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرِيبٌ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībun",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبَهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbahum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُونَ",
        "answer": "(do) you say",
        "pcklId": "1535",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "1536",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ أَنْ تَقُولُوا مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1537",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1538",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1539",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1540",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّينَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1541",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِي وَقَدْ تَعْلَمُونَ أَنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبُرَ",
        "answer": "Great is",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabura",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ أَنْ تَقُولُوا مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِهَ",
        "answer": "dislike",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kariha",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِهَ",
        "answer": "dislike (it)",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kariha",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفَرَتْ",
        "answer": "and disbelieved",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakafarat",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَآمَنَتْ طَائِفَةٌ مِنْ بَنِي إِسْرَائِيلَ وَكَفَرَتْ طَائِفَةٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّهِ",
        "answer": "all of them",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullihi",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1275",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُونُوا",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "1276",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا أَنْصَارَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقْتًا",
        "answer": "hatred",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1407,
        "tlit": "maqtan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ أَنْ تَقُولُوا مَا لَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "م ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ق ت",
        "waznEnglish": "and hateful",
        "waznTlit": "mīm qāf tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالِكُمْ",
        "answer": "with your wealth",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālikum",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْجِيكُمْ",
        "answer": "(that) will save you",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "tunjīkum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَارَةٍ تُنْجِيكُمْ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرٌ",
        "answer": "a help",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrun",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِنَ اللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣāra",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا أَنْصَارَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارِي",
        "answer": "(are) my helpers",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣārī",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَمَا قَالَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّينَ مَنْ أَنْصَارِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارُ",
        "answer": "(are) the helpers",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣāru",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ الْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنْصَارُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "and your lives",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusikum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِكُمْ وَأَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُورَ",
        "answer": "(the) light",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ لِيُطْفِئُوا نُورَ اللَّهِ بِأَفْوَاهِهِمْ وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُورِهِ",
        "answer": "His Light",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrihi",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا زَاغُوا أَزَاغَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُدْعَىٰ إِلَى الْإِسْلَامِ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْهُدَىٰ",
        "answer": "with guidance",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيَّ",
        "answer": "my hands",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayya",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 61,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيَّ مِنَ التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;